日本拒以聯合聲明批評黨安法 酒店業成走資落腳地或是誘因

加山傳播 DB Channel

【中國資金大規模走資 日本酒店業成落腳地】

( 節錄 )
日本酒店業有被中資大規模進駐跡象。因武漢肺炎疫情，日本酒店入住率大減，許多選擇放售止蝕，因而引來大批中國富豪的興趣。更有指這些資金轉移，是為免中國強推「香港國安法」後，可能會遇上的制裁後遺。

文/N
#DBC #DBChannel #加山傳播 #武漢肺炎 #日本 #香港國安法 #光復香港時代革命

全文：

共同社：日本拒以聯合聲明批評訂立港區國安法
07.06.2020 13:30

共同社引述消息人士報道，日本政府拒絕應要求，參與英美等國的行列，以聯合聲明批評中國訂立港區國安法，表示日方是希望與中國改善關係，但美國等國家對日本做法感到失望。報道說，受疫情影響，國家主席習近平暫緩以國賓身份訪日，日方希望習近平最終能夠訪日，因此避免過度刺激中國。

日本內閣官房長官菅義偉早前表示，對訂立港區國安法深表憂慮，其後外交部發言人趙立堅指出，為實現習近平作為國賓訪日，希望日方為此創造良好的環境和氛圍。

德國日本

+ 法國

熟悉的味道

日本點會唔跟美國